\section[MVC]{Le paradigme MVC}

\subsection{Introduction}

\begin{frame}
	\frametitlepagenumber{Le paradigme modèle-Vue-contrôleur -- 1/3}
	\begin{itemize}
		\item Le paradigme MVC est manière de concevoir des logiciels basée sur la séparation entre la logique métier et la logique de présentation ... \uncover<2->{qui date de la fin des années 70 ... }\uncover<3->{créée pour les interfaces graphiques ... }\uncover<4->{qui ne se connectaient pas à une BDD.}
		\item \uncover<5->{L'idée principale est d'avoir un découpage de l'application en 3 parties :}
			\begin{itemize}
				\item \uncover<6->{\emph{\textbf{modèle}}: les classes qui s'occupent de la logique métier.\\}
					\uncover<7->{$\Rightarrow{}$ Ce sont les beans.}
				\item \uncover<8->{\emph{\textbf{Vue}}: les classes qui s'occupent de la visualisation des informations.}\\
					\uncover<9->{$\Rightarrow{}$ Ce sont les JSP et les pages HTML.}
				\item \uncover<10->{\emph{\textbf{contrôleur}}: les classes qui gèrent les actions de l'utilisateur et sélectionnent la vue plus appropriée.}\\
					\uncover<11->{$\Rightarrow{}$ Ce sont les servlets.}
			\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitlepagenumber{Le paradigme modèle-Vue-contrôleur -- 2/3}
	
	\putat{50}{-20}
	{
	\begin{overlayarea}{15cm}{1cm}
		\only<1>{\includegraphics[width=.65\linewidth]{../docs/images/schema_MVC_0}}
		\only<2>{\includegraphics[width=.65\linewidth]{../docs/images/schema_MVC_1}}
		\only<3>{\includegraphics[width=.65\linewidth]{../docs/images/schema_MVC_2}}
		\only<4>{\includegraphics[width=.65\linewidth]{../docs/images/schema_MVC_3}}
		\only<5>{\includegraphics[width=.65\linewidth]{../docs/images/schema_MVC_4}}
		\only<6>{\includegraphics[width=.65\linewidth]{../docs/images/schema_MVC_5}}
	\end{overlayarea}
	}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitlepagenumber{Le paradigme modèle-Vue-contrôleur -- 3/3}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item Sur le Web, tous les schémas MVC sont différents ...
		\item Le problème vient du fait qu'on essaie de faire coller à la création d'applications Web un modèle qui n'a pas été pensé pour ça (pas de Web dans les années 70) ...
		\item Ce qui est fondamental : \textbf{Séparation des respnsabilités.}
		\item Nous savons comment coder le contrôleur et la vue, il reste à voir comment coder le modèle.
		\item Nous allons pour cela utiliser les \textbf{JavaBeans}.
	\end{itemize}
\end{frame}
